# 프로젝트 이슈

- [프로젝트 이슈 목록]
    - [기획 관련 이슈](#기획-이슈)
    - [개발 관련 이슈](#개발-이슈)


## 제목 형식

- [날짜] 오피스 아워 이슈 : [이슈명]
- 예시) 210420 오피스 아워 이슈 : 기획 및 구상


## 개발 시 어려운 점을 아래 리스트 중에 체크해주세요.
| 이슈 Label| 해당 사항 체크(✅,❎) |
| ------ | ------ |
| 전체적인 아이디어, 프로젝트 진행 방향성에 관한 이슈 |  |
| To-do 기능 구현의 어려움 |  |
| 버그 |  |
| 서버 이슈 |  |
| 속도 이슈 |  |
| gitlab 이슈 |  |

- 이슈에 대한 자세한 설명 :

## <기획 이슈>

### 1. 기획 및 프로젝트 제안서 작성 시 이슈가 무엇이었는지 자세히 기입해주세요.

예시)
- 인공지능을 활용한 웹 서비스의 최종적인 목표를 설정하는 것에 어려움이 있습니다.
- 프로젝트 관련된 정보 및 데이터를 찾기 어렵습니다.
- 프로젝트 설계 과정의 흐름이 논리적이지 않아 보입니다.
- 데이터 관리하는 방법이 효율적이지 않습니다.


### 2. 이슈를 어떻게 고칠 것인지 자세히 설명해주세요. (해결 방법을 못 찾을 시, 3. 궁금한 점에 기입해주세요)

예시) 데이터 관리 방법을 엑셀 파일에서 구글 스프레드 시트 관리로 변경하고자 합니다.


### 3. 그 외 궁금한 점을 기입해주세요.

1. 
2.



## <개발 이슈>

### 1. 개발 시 이슈가 무엇이었는지 예상 동작과 현재 동작에 대해 자세히 기입해주세요.

- 좋은 예시)  A → B → C의 흐름으로 진행되는 기능 중 B 함수에서 Indexing Error가 발생합니다. Array의 Length를 전달받기 힘든 환경인데, 어떻게 해결할 수 있을까요? 💯
- 좋은 예시) A를 구현하기 위한 B 함수에서 계산식 작동 시간이 너무 오래 걸리는 문제가 발생합니다. 💯
- 나쁜 예시) A 함수에서 버그가 생겼어요. ❌


### 2. 이슈에 대한 원인을 기입해주세요.

예시) DB에 접근하는 횟수가 많은 것이 원인이라고 생각됩니다.


### 3. 문제가 발생한 코드 및 스크린샷을 기입해주세요.

```
/label ~bug ~reproduced ~needs-investigation
/cc @project-manager
/assign @qa-tester
```


### 4. 이슈를 어떻게 고칠 것인지 자세히 설명해주세요. (해결 방법을 못 찾을 시, 5. 궁금한 점에 기입해주세요)

예시) DB에 접근하는 횟수가 적어질수록 계산식 속도가 빨라질 것이라 판단하여 계산식이 진행되는 동안에는 DB에 접근하지 않도록 수정할 예정입니다.


### 5. 그 외 궁금한 점을 기입해주세요.

1. 
2.

